媽祖 天后 原是 南島民族神祇？！

有說媽祖是南島民族的海神演化而來，並吸納民間信仰、儒家、佛教和道教等元素。媽祖亦曾被宋高宗封為「靈惠夫人」，成為朝廷認可的神祇，在元代被封為「天妃」，並在滿清康熙十九年封為「護國庇民妙靈昭應安仁普濟天妃」，於四年後改封為「天后」。

請教下，作者有冇多啲source？想了解多啲。